<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Your awesome title</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 15:50:27 +0800</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jul 2015 15:50:27 +0800</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Welcome to Jekyll!</title>
        <description>&lt;p&gt;You’ll find this post in your &lt;code&gt;_posts&lt;/code&gt; directory. Go ahead and edit it and re-build the site to see your changes. You can rebuild the site in many different ways, but the most common way is to run &lt;code&gt;jekyll serve&lt;/code&gt;, which launches a web server and auto-regenerates your site when a file is updated.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;To add new posts, simply add a file in the &lt;code&gt;_posts&lt;/code&gt; directory that follows the convention &lt;code&gt;YYYY-MM-DD-name-of-post.ext&lt;/code&gt; and includes the necessary front matter. Take a look at the source for this post to get an idea about how it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jekyll also offers powerful support for code snippets:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;pre&gt;&lt;code class=&quot;language-ruby&quot; data-lang=&quot;ruby&quot;&gt;&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;nf&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;puts&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;Hi, &lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;#{&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;nb&quot;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;si&quot;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s2&quot;&gt;&amp;quot;&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;k&quot;&gt;end&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;n&quot;&gt;print_hi&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;s1&quot;&gt;&amp;#39;Tom&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;p&quot;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;span class=&quot;c1&quot;&gt;#=&amp;gt; prints &amp;#39;Hi, Tom&amp;#39; to STDOUT.&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Check out the &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll docs&lt;/a&gt; for more info on how to get the most out of Jekyll. File all bugs/feature requests at &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll&quot;&gt;Jekyll’s GitHub repo&lt;/a&gt;. If you have questions, you can ask them on &lt;a href=&quot;https://github.com/jekyll/jekyll-help&quot;&gt;Jekyll’s dedicated Help repository&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 05:47:37 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/jekyll/update/2015/07/05/welcome-to-jekyll.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/jekyll/update/2015/07/05/welcome-to-jekyll.html</guid>
        
        
        <category>jekyll</category>
        
        <category>update</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>名医失眠灵验方</title>
        <description>&lt;p&gt;主方：五味子50g  茯神50g  合欢花15g  法半夏15g  水煎服主治：失眠健忘
此方为已故名老中医李培生之验方，用于临床治疗失眠健忘症，疗效显著，其主药为五味子，滋阴和阳，敛阳人阴，协调脏腑，以达安神定志之妙，不可轻之。全方五味子酸收入肾滋阴填精，配半夏苦温化痰降，酸收苦降协调脏腑，佐茯神健脾宁神，纳合欢交合阴阳。诸药相伍，以期达到“阴平阳秘，精神乃治”之目的。其组方严谨，配伍巧妙，临床验证不虚言也。
吾临床除了喜用半夏安神治失眠外，亦喜欢用李老此方，一般服个3-5付即可收效。除了用汤剂外，对于不愿服药者，吾受此方启悟，又拟一治疗失眠茶疗方亦佳。用黄精、五味子、山楂、合欢花晚间煮沸泡水饮用，很快就有睡意，进入梦香。现举一例示之：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一日药店坐诊，一中年妇女，找到我了说，听别人介绍说你看病特神，所以找你给我治一治失眠，睡不着觉，把人能折磨死。我说神是传说，不足为信，仅看病认真罢了。即然你这么信任我，那就给你开几付中药吃吃吧。该妇一听，急忙说，我喝不了中药，我说能喝茶和可乐么？她说，大夫你取笑我，答曰：非也！就是酸梅汤，她一听乐了，连忙说，行、行、行！开方：
黄精50g  山楂50g(前二味破碎为小粒)  五味子30g  合欢花30g，三付。开水煮沸后，当茶饮。
一周后，该妇来店告之，你那酸梅汤真好，药香甚浓，且酸甜可口，晚上服用约10余分钟后，即酣然入睡，呼之不应，次晨醒来，精神充沛。
（附网友验证录：）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;爱爱医丹参：我已收藏先生3本大作，从杏林薪传开始研读。前方煎剂半夏用量很大，实在碍于临床无法实践，毕竟如此的医疗环境，为求自保，只能步步为营。后方我已开，所谓实践出真知，我先自己尝试，然后给病人服，看看疗效如何。（一）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日将先生上述方子泡茶喝，酸的很，不甜，估计放点大枣味道会好点，我只能放点冰糖调味。药材量不少，看来泡茶不行，只能用开水煮一下喝，合欢花不耐煮，所以浸了一段时间之后再煮开即得，取到2大碗，喝了一碗半，似乎感觉头有点昏昏沉沉的，在还没有睡着之前，写下这篇小小实践文。（二）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不排除心理作用的影响，但我还是把喝完第一剂的感受写下来。仔细回想，昨日的汤剂服用，一是因为怕单单泡药液不够浓，但是其中的合欢花又不耐煎煮，所以用了一次性烧开的方法，药味非常酸，可口谈不上，所以加了点冰糖，类似于酸梅汤，当然没有酸梅汤好喝，病人很多都有糖尿病，没法加糖，准备加一点大枣调味。二是药量不少，煮了之后是2大碗，喝了一碗多就腹胀，实在喝不完。喝了2/3 完后在15分钟之后出现稍稍的头晕感，似乎比较累的感觉，确实有点想睡觉，坚持不睡的话，效果似乎维持在1小时左右，接下来累的感觉慢慢消失。夜里可能做了梦，但是第二天早上醒来，没有确切的回忆，刚起稍有疲惫的感觉，一小会就缓解了，似乎没有不适。本人是从来不失眠的，准备给失眠的病人服用，看看疗效如何。（三）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;谢谢鼓励，记得王幸福老师的那句话，“有效地留下来自己用，无效的扔到太平洋去。”我并不是个沉迷于书中的学子，我已经从医快10年了，临床连跌带爬地混到现在，我已经没有那么多时间去某某云，某某曰，俺要的就是直接可以看到效果，王老师药大力专，看上去是个注重实践的老医师了，我也是亲身体验，有效无效，根据实际的疗效来说话，如果是真理，必然经得起考验！（四）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;黄精50g 山楂50g 五味子30g 合欢花30g 昨夜病人晚8点服用一贴，早上跟我说没用。我稍有失望，令其再服2天（一共开了3贴），再看效果。（五）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今日是第2贴的情况，病人说吃和不吃一个样，因为是老年病人，我不死心，问他究竟睡的怎么样，他说忘了，我倒！不过有几个因素，该药泡茶的话，量偏多，估计要拿大杯泡，肯定要泡好多水，喝不完的。而且除了合欢花，其他的药泡茶不一定能把成分全部泡出来，我这里只有代煎，代煎我觉得质量不高，而且花类的是不是煎的时间太长不好，但是没办法，病房就这条件了。个人觉得应该把前三味药先煎，然后合欢花后下，这样可能更好一点。反正不算太难喝，我决定吃完3贴到时候再开几副，喝的时间长一点，还没效果，我就死心了。（六）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我这里只有合欢米，是合欢花的花蕾，应该差不多吧？（七）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;原本我开中药肯定是要辩证再用的，不过这个病人特殊情况，对于中药不太肯吃，可能对中药的味道不是很适应。所以直接用了王老师的酸梅汤一试，据说酸甜可口，当然我自己亲自服用的时候，感觉酸得厉害，甜不够，不算可口，但不难喝。肯定比一般的汤剂味道好多了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在差不多一个礼拜过去了，此方也服用了10天左右。病人原本是强烈要求我开安定给他的，晚上无法入眠，记忆很清楚。现在早上也不要求吃安眠药了，问他睡的好不好，他还是说记不清了。我问了护工和隔壁的病人，晚上听到他打呼噜了，呼呼的，哈哈。看来效果虽然没有我期待的那么强，但是也是有效果的，毕竟这个病人可是长期的失眠困扰的！少说也有几年了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我决定接下来暂时不开药了。看看是一直就能入睡了，还是停掉一段时间还是会反复。而这两种情况的出现，都能说明此方的确有效，只不过后者需要继续再巩固一下，我这里全是亲自的实践出来的结果和体会，也许有对有错，大家可以讨论，王老师虽然也是我很崇拜的一位老中医师，药大力专，不拘泥于古书，有效的贴出来，无效的治疗过程也贴出来，我觉得这些对我们加深对中医的认识都很有帮助。但是方子是不是有效，我只看实际效果，有效就是有效，无效就是无效，皆为直言，至于是不是有其他因素的干扰，爱友们可以畅谈。不过经过10天多的验证，毕竟病人在病房里，用药都是在自己的控制之中，应该基本排除了其他因素的干扰，我觉各位有失眠病症困扰的的话，不妨一试！&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;个人觉得应该是有效果的，如果3贴没有效果，坚持时间长一点，因为各家药房的药材质量可能参差不一。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转自http://blog.sina.com.cn/s/blog_5f7574490102vdqo.html&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/07/04/%E5%90%8D%E5%8C%BB%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E8%8D%AF%E6%96%B9.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/07/04/%E5%90%8D%E5%8C%BB%E5%A4%B1%E7%9C%A0%E8%8D%AF%E6%96%B9.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>工业盐和食用盐到底有啥区别？</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/sault.jpg&quot; alt=&quot;_config.yml&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这里必须要讲一下3个相关概念，盐、工业盐和食用盐。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1.盐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;盐如果从化学角度来说是指一类金属离子或铵根离子（NH4+）与酸根离子或非金属离子结合的化合物。如氯化钠、硝酸钙、硫酸亚铁、乙酸铵、硫酸钙、氯化铜、醋酸钠等化合物。在我们日常生活中提到的盐也是食用盐的简称。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2.工业盐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业盐在工业上的用途很广，是化学工业的最基本原料之一，其主要成分是氯化钠，被称为“化学工业之母”。基本化学工业主要产品中的盐酸、烧碱、纯碱、氯化钠、氯气等主要是用工业盐为原料生产的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;3.食用盐&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食用盐是指从海水、地下岩(矿)盐沉积物、天然卤(咸)水等获得的以氯化钠为主要成分的经过加工的食用盐，食用盐是烹饪中最常用的调味料之一，也是人体正常的生理活动不可缺的物质，由于食用盐在我们日常饮食中的重要作用，我国对食用盐的质量有严格的规定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业盐和食用盐的异同&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;说到工业盐和食用盐的异同，相同的地方是两者都是以氯化钠作为主要成分，不同的地方简单来说就是标准不同，用途不同，用途不用多说，一个是用于工业，一个是用于食用，那么标准有何不同呢？我们来看看国家标准GB/T 5462-2003《工业盐》和GB 2721-2003《食用盐卫生标准》中关于工业盐和食用盐的理化指标相关规定，这里主要作理化指标的比较分析，其他关于工业盐和食用盐的标准内容，感兴趣的朋友可以查看相应的标准。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/chart1.png&quot; alt=&quot;_config.yml&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/chart2.png&quot; alt=&quot;_config.yml&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从表1和表2关于工业盐和食用盐的标准可以看出，主要成分均是氯化钠，工业盐中氯化钠的含量也是比较高的，最低不得低于92%，最高的在99.1%以上，而食用盐的氯化钠含量在97%及以上。那我们如何看出工业盐和食用盐的区别呢？食用盐的标准真的比工业盐标准高吗？&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;食用盐的标准肯定比工业盐的标准高，这是毫无疑问的，从表中可以看出食用盐中的检测指标比工业盐的检测指标要多，在重金属及亚硝酸盐的含量方面都做了规定，保证了食用盐的安全性，举个例子食用盐中亚硝酸盐不得高于2 mg/kg，而工业盐中只对氯化钠、水分、水不溶性物、钙镁离子、硫酸根离子的量做了规定，打个比方，只要氯化钠的含量在96%，其他4项指标假设均为零的话，亚硝酸盐最高可以达到4%，这样的工业盐就可以达到日晒工业盐的优级标准，试想，这样的工业盐尽管其氯化钠为96%，与食用盐的97%的标准相差不多，但是亚硝酸盐的含量就已经明显不符合食用盐的标准了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;简单来讲，工业盐的标准较简单，而食用盐的标准不仅规定了主要成分氯化钠的含量，还限定了影响人体健康的其他成分的含量，保证了人体健康。所以，这也就决定了尽管工业盐主要成分也是氯化钠，但是不能直接拿来做食用盐的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工业盐冒充食用盐的危害&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;那么，工业盐冒充食用盐对我们的身体健康都有什么危害呢？由于工业盐和食用盐的主要成分均是氯化钠，所以从口感上没有大的区别，并且盐作为烹饪中调味品，使用量也是有限的，所以工业盐冒充食用盐对人体的危害多是一个慢性的过程，比如工业盐中可能会含铅、砷、汞、镉及亚硝酸盐等杂质，重金属长期蓄积可能会引起头晕、皮肤病、心肌损伤、神经炎、多器官功能障碍、肌肉痉挛、腹痛、呕吐、骨痛、肾炎，甚至致癌、致畸。而大量亚硝酸盐进入人体内后能使体内携氧的低铁血红蛋白，变成高铁血红蛋白。高铁血红蛋白一遇到氧，就牢固地结合起来，不易分离。这样，人体的全身组织就会缺氧。当人体摄入0.3～0.5克亚硝酸盐，即可引起急性中毒，3克即可置人于死地。人体一旦中毒，十几分钟就会发病，会出现头晕、头胀、耳鸣、全身无力、手脚麻、恶心呕吐、腹泻、呼吸困难等症状，严重时发生抽搐、昏迷。当然单纯食用工业盐还不到亚硝酸盐急性中毒的量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能有的人会有这样的疑问，在此次曝光的假盐事件中，陆续生产出两万余吨的假盐，也没有听到消费者因为吃假盐生病、致死的报道啊，难道工业盐是安全的？在此，我想说的是，由于这些假盐多是销售给了偏远地区的食品加工企业或农户，盐在烹饪中是调味作用，一次性摄入的量有限，所以对人体没有造成大范围的中毒影响，或者即便身体有恙可能由于零星发生也没有和食用的盐产生联系也就没有被大家所知道，但这并不是说工业盐就是安全的，如果食品安全仅以吃不死人或短期的无影响为标准，那么食品安全的标准未免也太低了。食品安全的定义是食品无毒、无害，符合应当有的营养要求，对人体健康不造成任何急性、亚急性或者慢性危害。对任何不符合我国国家规定的食品，我们都应该报以零容忍的态度，国家也应该加大打击力度，切实保障我们消费者不会受到不合格食品对我们身体健康造成的急性、亚急性或慢性危害。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;转自http://zhidao.baidu.com/daily/view?id=4777&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/07/04/Hello-World.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/07/04/Hello-World.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>60秒入睡法</title>
        <description>&lt;p&gt;现代人生活压力大，继而产生失眠等症状，美国一名医生为此发明“4-7-8“呼吸法，宣称能帮助人们60秒内进入睡眠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;美国亚利桑那州一位医生安德鲁．威尔博士推广一种帮助睡眠的4-7-8呼吸方法，称为“神经系统天然的镇静剂”，可以在60秒内进入睡眠，而不用药物，而且该方法可以减轻焦虑，有益于心理健康。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威尔博士解释道，这一帮助睡眠方法的姿势可以很随意，但是练习的时候还是应该后背坐直。他说：“方法很简单。可以在任何想睡觉的地方做。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;方法简单易学&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;具体步骤：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;用口呼的一下大呼气；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;闭嘴，用鼻子吸气，在心中数4个数（1，2，3，4）；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;停止吸气，屏住呼吸，在心中数7个数（1，2，3，4，5，6，7）；&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;用口呼的一下大呼气，同时心中数数——1，2，3，4，5，6，7，8。每四次这样的“一呼一吸”为一遍，需要重复3遍。&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;因为这种呼吸的时候心中要数数，所以威尔医生称这种方法是4-7-8呼吸法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威尔医生说，吸气的时候要用鼻子而且不要发出声音，呼气时用口，要有“呼 ”声。而且一定要舌抵上颚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有益于缓解焦虑&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威尔医生表示，这种方法非常有效，其原理是让肺吸入更多的氧气，身体中氧气增多则能调节人的副交感神经系统的功能。现代人总是处于一种紧张的状态，神经系统因为过度刺激而功能紊乱，于是导致睡眠不足。4-7-8呼吸法调节人的副交感神经系统的功能，让人少想那些杂七杂八的东西，这样就能安眠如梦了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;威尔博士建议每天练习两次4-7-8呼吸法，连续练习6到8周，就能熟练的掌握这个方法，然后就能达到60秒中进入睡眠的状态。&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 04 Jul 2015 00:00:00 +0800</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/2015/07/04/60s%E5%85%A5%E7%9D%A1%E6%B3%95.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/2015/07/04/60s%E5%85%A5%E7%9D%A1%E6%B3%95.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
